【重開】撈左一排村屋太陽能發電系統，你問我答

小弟衰on9上次個post留咗個tg，畀連仔拉人封舖，所以今次就唔留tg喺呢個post啦，反正有心搵我自然搵到。

上次應該有d問題未解答到大家，歡迎大家喺度問返。

我印象佢個上網電價仲高過市電價
係咪真？中電定政府補貼緊？

1.僭建
2.中電處理好x慢
3.損耗
4.cp值低
5.投資定用家

大陸都有依類政策,過幾年會無啦啦叫停回購電力.
等你班友自給

聽講有一半左右都係energy loss?

1. 入bd入啲乜野資料
2. 太陽能板有無例同spec要求
3. 有無計數同installation detail分享下

僭建罰幾多？

平均一個月搵幾多?自己開公司?點入貨?

私樓 地下花園比唔比著？

我地平時電費計法:
以啱啱上網check多次嘅數字嚟計
首400度電×＄0.855=$342
次600度電×＄0.989=$593.4

燃料調整費
1000度電×$0.279=$279

成張唔計有時政府補貼咁就1000度電＝＄1214.4

除返開就大約$1.2一度電

咁家陣中電用5蚊一度電去買，簡直係貼錢買電

中電同大家簽嘅合約係到2033年年尾。

當然一國兩制都話50年不變嘅，所以一切都用家自己衡量下囉

重點唔係有幾多energy loss,而係發到幾多電。因為中電其實已經批埋個quota,預算客人屋企可以賣幾多電，所以如果過咗quota就算發再多都冇意思。

1. admin同事搞唔係好熟。不過正常程序係要搵ap簽名。

2. 太陽能板舉2個例子

LG 韓國貨
410板 2米×1米 700尺村屋可以放16塊左右。一般大家都會相信LG qc會靚過其實牌子，咁理論上係kum用d嘅

JA 支那貨
350板 1.6米×1米 700尺村屋可以放19塊左右。佢家陣有個多柵半片技術，簡單啲嚟講係將2塊細板合埋一塊板，咁就算有一邊壞咗，都可以減低對其他板嘅影響。

3. 計數
平均每日發電量：
lg410板×16塊×5.02香港天文台平均日照時間＝32932＝32.9度電

32.9度電×0.8 energy loss=26度電

每年電費收入：
26度電×365日×＄5＝＄47450

成舊嘢合法，唔係僭建

我就2萬左右啦 我都係打工仔 貨係d老板自己識人攞返嚟，計返同淘寶價差唔多

比，但唔會好似村屋頂咁快回本，同埋你會冇左個花園

咁裝個lg410要幾多錢？

整完咩樣？個天台仲用唔用到？
大廈天台得唔得？

點睇太陽能發電個科技同行業前景？

如果係上面咁計就17～18萬，當中嘅差價在於個支架用料 逆變器牌子同埋幫你做嘅公司賺幾多錢

大概係咁樣

大廈天台要問你嗰座管理處畀唔畀

做到咁上下會飽和，全港村屋得咁多間，做晒就係做晒。所以最好搵d有執手尾服務嘅公司嚟做，因為呢d先有得生存落去。

香港係咪可以申請安裝Tesla Solar panel

點解中電要補貼呢味嘢嘅
好似一直幫佢倒米

所以有人覺得個方案 not sustainable

就好似揀一隻hedge fund 但對方連點解隻find 賺到錢嘅principle 都冇講
淨係承諾N年都一直高回報

有呀 一分錢一分貨囉 我地就通常好少做，我會寧願叫個客揀隻好d嘅牛，咁會比較合乎成本效益。

咁發電系統呢家野我就覺得係長遠發展嚟嘅。到有一日化石能源真係用到咁上下嘅時候，其實裝咗太陽能板都係一份優勢嚟。

Tesla 方案要預幾錢

直流mcb用邊款

我公司都未接過tesla，所以喺呢度都報唔到數畀你，但可以有心理準備會係好貴。因為tesla冇批發商帶嚟香港，所以就算做，d公司都係上亞馬遜用零售價訂。

而tesla佢個設計亦唔係畀香港嘅村屋嗰種平面用，而係畀歐洲尖頂用，所以d客問到我地都好直接唔建議佢喺香港用。

支那嘢，呢d大路嘢支那貨嘅價格優勢真係太高

想問係依家係咪疫情關係，中電停左上標？

依家中電做返嘢啦，你嗰度搞緊? 你可以直接打去中電問一問

好似仲排緊.... 未知幾時
但做就做左了, 等上標咋....

呢d位真係要靠大家體諒

想問一下, 如果上左標後, 想再加太陽能板可唔可以?

理論上係唔得嘅

重覆

整個上網電價計劃都係一個伏

客戶支付系統成本俾電力公司賺名譽

回本期超碼6年（電力公司資料）

客戶蝕硬

千其好好參加

我睇返個APP , 每個月都有五到六千收入喎
但仲未上標咁解....

ching介唔介意講下有幾伏

其實好多人係想要個合法簷篷，加埋個中規中矩支那架點都會4年回到本

Ching用緊咩板同逆變器

國產野

電力公司唔會為個簷篷嘅孭飛
要令個簷篷合法都係要向BD入紙
個計劃唔能夠令個簷篷變成合法
其他嘢晏啲再講

BTW, 中規中矩支那架大約用到幾耐？

大約諗到係邊幾隻

僭建重可以咁大聲

不過搵村
鄉黑村佬錢

打和喇

我係你就做完個工程就報鳩佢僭建

我理解四邊圍執就唔合法，但正常咁裝個架喺度係冇問題

正常就預二 三十年，但始終會有老化，所以最緊要係定期check check佢

中電貼俾你 重平過自己發電

其實冇圍四邊起玻璃屋係合法嘅

想問市區非村屋
天台係咪唔可以過一米？
有冇方法做高D又唔犯法？如升降架

1.5米

咪話每戶有回購限額嘅 咁值唔值一戶整大啲用埋隔離戶 quota

起1.5米，起左D地方都用唔到
個方案有幾灰？

我聽行內師兄講，計畫啱啱開始嗰陣中電係批得手鬆d，但依家計畫行咗一排之後都有個約數，係唔會批太大畀你。

係，有冇成功例子？貴幾多？

放在組合屋上得唔得？

組合屋係比較新少少嘅嘢，站喺我地太陽能公司角度，有得裝就一定裝畀你。但裝唔裝得都係要睇返業權擁有人畀唔畀裝。

都冇得話貴幾多，因為村屋標準係可以裝350尺，咁我地可以報到個數，但其他情況真係要實際望下先答到你。

我相信個天台業權係我的

我試下搵下你嘅tg

都建議你問問管理處先會好d

歡迎

其實個計劃互惠互利， 你賣電俾中電，佢就可以係平時短暫peak period 既時間開少部發電機，慳好多錢，又可以扮支持環保良心企業

城市嘅demand係以MW做單位
以現時嘅規模，再生能源系統夾埋曬個丁點power係完全無任何影響力
所以係做唔到ecomonic load dispatch嘅效果

反倒係扮支持環保良心企業呢個真

條數唔合理
有無多啲數字以供核實
例如系統發電容量

組合屋上面可唔可以裝？
300尺幾耐回本？
定係可以支助自己電費？

八月其中一日天晴既功率

系統發電容量假設<10kW(＄5/kWh)
上述嘅一日賺到$290.5
咁就合理了

不過問題就會變成
起一個9~10kW嘅系統要幾多成本

中電話3kW嘅系統都要9萬成本

用支那架有無可能壓低到？

我屋企情況好特別 唔使用支架做屋頂
直接鋪上屋頂ok

識得有人攞呢做村屋停車上蓋 避開屋宇署

開少部發電機 ching你開緊玩笑？

太陽能板DIY 5萬元左右,一年返本
出面搵人搞十萬起跳

我意思唔係話你19太陽能可以完全頂到一部發電機發電量，係用黎減輕電力公司負荷，有時perk period 就係多左平均使用量少少，但要開多部發電機要夠負荷🤡 而開部靜止發電機既成本係相當巨大，仲要開一陣就停左，係非常浪費，咁而家咪試吓夾埋你地果少少，積少成多，頂到個peak ，佢開少部機就贏。 ps以前中電做既阿sir 講

香港天氣變化大，年年打風落大雨，濕度高，電氣設備係香港壽命起碼減半。有少少野壞，用家唔識整，搵專業人仕維修起碼幾千。一下唔好彩用一年就遇到十號風吹爛左total loss,就係咁先。依家bd唔捉你 僭建就唔代表合法。咁多村屋，有其中一塊裝得唔好，跌左落來壓死人，bd實做野，係咁出信告僭建。其實近幾年太陽能板做得好左，但效能依然好低。真係為環保就唔值得鼓勵安裝，製造電子垃圾

想要用太陽能板發電多到可以令電力公司開少部發電機，除非全香港所有面積都舖晒太陽能板

其實架係冇得支唔支那 香港地最貴係人工。平時一單最平嘅工程係15萬左右起標

幾時都係話乜都自己搞係最平

見好多間都開15萬 其實你地賺到幾多 有冇30%

所以我先係咁強調好多嘢係灰色地帶。而本身一定冇得捉嘅係個支架同上面嘅板。 因為係豁免左同有Ap簽名核實係安全嘅。

而個系統正常出面都包2～3年嘅包工包料嘅。而過左10年8年之後要畀搵師傅去整其實都好合理，你渣車架車行唔郁，唔通又自己去學點整咩

btw 一般係申請到6～7kW，咁一年發到4萬5左右電費，3年半至4年係會回到本

貼錢買可再生能源

咁不如自己發電自己用左佢好過啦

Peak cost?

因為中電係peak hour係要開多幾部發電機滿足電量，難得有村屋幫手太陽能發電，可以減低peak load，唔洗開太多發電機，減低peak cosy

15～20左右，都要睇下個客講唔講價，但都好現實係要賺到錢先可以生存到落去，有時我地送多少少嘢去用誠意做單生意返嚟

早2年咁多爛尾工程係因為好多間鬥平，又貼錢幫客起，最後為唔到本就執左

【重開】撈左一排村屋太陽能發電系統，你問我答

#9 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

上綱搵到好多間都用大陸野

其實jinko 同LG 或者Panasonic 個價差幾遠？

剩計板差4 5倍

大陸野報12~15萬，用日本仔野咪成3~40萬

剩板呀ching

支那野around 15 16 萬
lg around 17 18萬

唔知breakdown, 我鳩估

係唔係個間令你安心嘅太陽能個廣告好煩

唔係 但唔開得名，好驚畀連仔拉人封舖

因為師傅人工 架用料都係d冇得加加減減嘅嘢嚟。最大價錢嘅分別係板同逆變器嘅牌子上面，所以你到時最好叫個sales寫返個break down畀你睇，唔好畀佢撳住砌

老老實實 係咪一定賺 係咪一定三年回本

首先係冇一定嘅，例如你一起好正面食多次山竹嘅話冇人敢擔保一啲事都冇。

但唔計呢d咁極端嘅case, 三年太過份，但3年半係做到。就算真係每年日照時間再打多個八折都仲有＄36000一年，比盡你4年咩本都返晒嚟。

如果屋企有個天台 500 呎到 整唔整得過 會唔會太細?

想問你屋企天台係咩樓嚟？同埋你住邊區？

唐 佐敦

九龍嘅唐樓只可做呢種舖地，唔超過1.5米高

但有個因素你需要考慮嘅係你嗰座附近有冇高樓大廈嘅影檔住太陽。

太陽能板生產商貼錢俾中電
中電貼錢俾用家
主因係生產商要清貨

，照你咁講，唔使靠中電，村屋組成聯盟用太陽能板發電買電都有得諗喎

你呢個講法未聽過，有冇詳細少少資料

pish

我聽返嚟係支那有大量死貨所以叫中電搞呢壇嘢

唔答

打風落雨夜晚食自己？
定係all in Tesla Powerwall

sor 上面有另一位Ching都問緊組合屋，我以為你係同一位

組合屋裝唔裝得，咁都係要睇返你嗰度管理公司畀唔畀裝，呢個要麻煩你自己問一問

幾耐回本，我冇上嚟視察唔知實際啦，咁但一般其他唐樓平台都係2～3年回本，因為唔洗好似村屋咁裝個架，可以平緊一大筆

電費方面，你依家比緊嘅係大約1.2一度，咁而你發出嚟賣畀中電嘅就係5蚊一度電

希望上面可以解答到你嘅問題

係我眼花遲咗覆真係好唔好意思

其實好多人誤會左 村屋好多七百尺 三層
其實唔一定，有好多村都唔係standard
有d係平房 有d唔係700尺，所以話有野跌落黎整親人，都要睇你係咩村屋

早排係咪好多公司唔掂？搵過一間上門睇哂野，又轉哂名，之後又話要問銀行借 結果拖左幾個月又話重新傾過

係 因為佢地第一期未收錢就貼錢幫客起住先，跟住個客又唔埋單，負責累累為唔到皮，咪中晒伏

日本同其他地區都興左好耐
香港就潮流FEEL
可唔可以請教下賣番比中電咩原理/難唔難入行 想做PT試試

食自己？太陽能板緊係要有太陽射住先發到電，重要係太陽直射塊板先得，唔係話天光果到光線就夠發到電。想要高效，太陽能板識定時轉動對正太陽位置來接收太陽能。現時既太陽能技術，香港係唔適合做，重要係家居做。

香港得有幾多村屋啊，救得佢幾多???

香港環境唔適合，低人口密度地區就岩

有人計過，鋪滿成個青海省高海拔區就夠一個國家用 !!

CP 值仲低過而家掘bitcoin

沉晚先計過舖晒成個香港九龍新界都唔夠青山發電廠一半發電力。你個國家係指邊個？北韓

海拔高個效率好過香港呢類沿海城市。咁當然佢個研究應該係以尼泊爾呢類國家計數啦，唔通夠日本用咩。

都係嗰句，做得村屋太陽能嘅個重點從來唔係太陽能啱唔啱香港，第一個有個合法支架，第二係有中電畀返錢佢買佢d電。

賣畀中電嘅原理係有set太陽能系統喺度，咁每發到一度電，中電就用5蚊同你買

我係frd介紹入行。pt我建議你搵其他工做

電要即發即用先夠低成本，日頭儲起夜晚用會令成本劇增，長距離轉送亦會令成本大增。目前中國的偏遠地區，太陽能發電基本供過於求，用不完的電全部浪費。浪費主因是之前一窩蜂搞太陽能發電，無視當地經濟發展是否有需要，背後係因為政府有津貼鼓勵人去搞。不過搞完之後，今時今日，大陸政府已大削津貼了。

開15你快D應承

其實好難就咁講15萬抵唔抵 重點係板 架 逆變器等用料同師傅造工

btw Ching 仲搵緊我？

大陸早年勁多太陽能板投產，自己做死埋自己。

推

啱啱接咗單元朗3千尺嘅倉嚟做，60萬成本 每年電費回報都做到30萬

回報30萬
就算5蚊度都要年發6萬度喎
如何做到60萬成本就可以整到可以年發6萬度嘅系統?
只需裝板同電力裝置?

超過10kW就變4蚊度電
102塊lg410W板

410W×102塊＝41.8kWh

41.8kWh×5.02（平均日照時間）＝209度電

每年預算收入
209度電×365日×＄4＝＄305140

扣返energy loss
$305140×0.8=$244112

比盡2年半都回到本

其實好睇實際情況，比如個倉係要做加固工程，又或者有d天台係要一次過做埋覆新又會有其他洗費。但如果剩計系統真係咁上下價錢

其實成本最費都係安裝師傅嘅人工，但做100塊同平時做18塊，其實人工都係咁上下，所以起得多板可以好快cover返個成本

數字上的確係咁計
但我好質疑係咪365日都有5.02個鐘出可以以full capacity產生電力
因為41.8kW只係個max. capacity
唔係個實際產電功率
只要陽光唔夠猛/角度唔夠垂直
個產電功率都已經會大跌

好睇地區
樓主淨係用天文台個日照時間做base
佢太陽能板又set死角度
唔係下下最好角度
雖然佢有打折

5.02就香港天文台計嘅

咁我喺最後都計多個20% energy loss畀佢，等條數可以少d誤差

不過樓主計個數24萬
再打折當佢下年開始得返2$ 1度電
都一年12萬
5年都回本
成20%回報

用返兩電個數
1kW系統一年1,000kWh會穩陣啲

冇可能最好角度㗎，22度就標準嚟嘅但如果塊塊都追求22度會太斜，裝唔到上個倉度。

以市區去計呢條數就實為唔到嘅，但如果以元朗錦田嗰邊去計，就真係有嘢遮擋

我唔敢講100％做到啦，但數字顯示係做到嘅。

除非氣候突然大變，一年365日都落雨啦

你講呢張？

我依家隻case係元朗嘅3000尺（102塊LG410W）倉呀，正常村屋最多只可以裝350尺（16塊LG410W）

等我計下中電呢個咁保守嘅情況係點計出嚟先

3000度電/365日＝8.2度電（8200W）一日

8200W/12塊＝每日每塊發684W

唔計energy loss
684W÷0.8=855W

以晶澳340W（1.6米×1米 normal size）為例，每塊每日平均發電時間
855W÷340=2.48小時

上面嘅意思係，正常可以舖350尺嘅情況下，變做只可以做233尺，然後個天氣極端到一日得2.5個小時去曬太陽

簡單d嚟講啦
中電嗰個係保守保守再保守嘅計法嚟。
現實情況係 普通村屋350尺天台都係3年半～4年回到本。人地裝咗又冇中伏嘅嗰d已經個個月收緊支票

唔關事
發電還發電
個支架還支架
BD只捉個支架，你上面放乜佢唔care

同事話只要放咗太陽能板支架唔會捉

只能話仍然係僭建
BD/鄰居睇唔過眼要攪你係可以叫你拆返

好睇你同事用咩架去整，行內有d升降架可以收返埋，就算有人嚟check都冇事

個傳釋少少唔夠準確
要達到340W嘅generation power
係需要太陽能射通量有1000W/m2
所以計出黎個2.5小時係指
「平均一年內每日要有2.5小時1000W/m2嘅太陽照射」

（得800W/m2的話
generation power已跌至237W）

睇返天文台嘅記錄（要麻煩各位幫手回憶吓邊日比較猛太陽）
太陽能射通量都幾波動吓

所以平均落黎一年內每日有2.5小時1000W/m2嘅太陽照射絕對唔算極端地保守

當然齋計數的話
大家用嘅假設都唔同
結果嘅差別會幾大

最理想係有啲客戶實例參考返
有齊曬一年四季嘅收益數字就最理想

有電池儲電定係直接入電網？

家陣係直入電網啦

公司係咪喺荔枝角？

呢2.5個小時係我頭先就咁人手計一計出嚟，同埋就算有d時間發唔到full power都仲係發緊電。而full power嗰陣，我地睇返客戶嘅經驗係有陣時什至會發到比板本身列明嘅功率更高嘅電。

仲有要睇返中電只係用3份1個天台同埋仲有個位我係用唔到嚟計，就係中電佢寫呢份嘢嗰陣，香港市面嘅1.6米×1米板仲係280W左右，其實係講真係有好多因素。

不過好老實啦，我地呢啲死sales，點都會計靚d條數嘅。站喺我地角度已經係用咗一切最最最平均嘅數字去計我地客仔嘅收益。因為如果我地吹得太勁，做唔到個客咪又係小我地。

no ah

有興趣

巴打有興趣裝定想入行？

有興趣安裝

可以批到超過10W?........
依家唔係收緊左...係咪非住宅可以大D?

個客係3000尺嘅倉，唔係村屋

我都係村屋, 但無批咁多俾我....

就係話 村屋唔會有咁多

我嗰個客係個三千尺大倉，係賣4蚊一度電㗎啦

可唔可以整玻璃屋

村屋應該唔係傳統三層高個D 整太陽能好似著數D....

鐵皮屋上面整唔整到

啲電自己用唔哂係儲住咗定點

想入行

會賣俾中電

唔建議，結構會有危險

已加 TG傾

啲電係直接賣畀中電

200kW 得返3$

突破盲腸，不過個客有2個電標，所以係會拆開嚟計

日照時間5粒鐘仲要滿功率跑,塊版係咪識自動轉彎

所以實際上一個電錶都唔會跑得足200度電

都唔應該話自動轉彎

應該叫自動導航

Cfu我計嗰條數打左八折啦 就算再八折都仲有195289，都係3年就回到本

屋企村屋得330尺單相電係咪唔做好過做

係有得做嘅，但回本期一定長好多，同埋如果你順便申請轉埋三相，咁又會多左筆洗費。

推一推

推兩推

350尺做全頂又得唔得？

你村屋頂係350尺？ 如果係咁只可以做一半，啫係175尺8塊lg板左右

單相電轉三相難唔難申請？如果本身天台有上蓋，就咁鋪板就唔算僭建？

[url]9👈fu置内容₴SgCacenpnB5₴到👉τao寶👈或点几链街 至流览器【5000W锂电池太阳能发电系统 家用全套220v光伏太阳能发电板供空调】[/url]

同香港做緊嘅嘢都差幾遠下

玻璃屋咩價

如果非村屋天台入則做
大約有5000ft 放板面, 則係大約250 塊板, 一年有410 x 250 x 5.03 x 365 = 188,185kWH 咁多電?

中電而家仲肯唔肯收咁多電?

係唔係唔會自己發電自己用, 寧願賣比中電賺錢?

除左太陽能板同支架, 仲有啲電池, 轉換器個啲, 洗唔洗整間房比佢擺?

如果係5000ft 板面, 板以外既野有幾大架, 有幾重?

7～8萬左右啦 但你裝左板未？

不需要電池
你set野，唔分錶冇肉食

5000呎我粗略估計應該只可以放200塊，因為仲要留位行路做維修保養。
一年410×200×5.02×365=150248度電，打個八折＝120198度電

而電就一定係賣畀中電㗎啦，因為你係用唔著咁多電。亦無須要另外去儲起d電佢。

至於中電批唔批咁多就要我地幫你入左紙之後先知，同埋5000呎仲要考慮埋你有幾多個電標箱同埋單相/三相。

房就唔一定嘅，因為全set嘢都ip6防水，有d case 我地直接安喺個天台度日曬雨淋都可以，只要定期清潔下就得，但當然啦，實際情況要睇過先知。

咁大範圍，我地正常會建議整多幾set牛去減低各種風險。

400尺天台，單相，連工包料，大概咩價錢？

單相電本身要轉三相，錢係中電收要預幾萬蚊。

400呎應該within 14萬至16萬左右主要睇用咩料整（未計轉三相）

中電一開始會收錢？

本身座大廈有一隻1500牛
仲要加牛？

一set標準嘅太陽能發電系統除左板之外有四舊嘢。

係同你大廈隻牛唔同嘅。

至於中電正常係唔收錢嘅，只會扣返你地自己用過嘅電費。但有陣時有d奇難雜症，比如單相轉三相呢d問題會產生中電對客戶收費，恕小弟不能盡錄，呢d要實際入紙申請先會見到嘅問題嚟。

推1推

你係安裝定sales？幾錢人工?

sales 8000底 幾千蚊一張

有冇研究過太陽能股，邊一隻最好賺

要靠各位巴打提供下資訊

一般正常跟足晒程序咁起當然合法

1

公司叫W3?

唔係

發現大家都幾鍾意估我係邊間公司但為左唔好畀連仔拉人封鋪，各位大佬都係問返太陽能嘅嘢啦

中電竟然咁好收咁多電
聽好多人講中電收得比預期少電
同埋電價會隨時調整
又要買保險
若果地方細真係唔整好過整

因為初期個個都唔識亂申請，其實依家平均每間屋可以發到6～7kWh 但個個走去申請9 10kWh就亂晒大龍。

另外有d村比如西貢嗰邊，中電食唔落咁多電就有d村屋已經唔批申請

電價係簽到2033年底，但如果佢突然唔想再簽5蚊改做4蚊，咁之後入紙申請嘅就冇計lu，所以呢壇嘢真係早申請早享受

啱啱幫完個客執其他公司嘅手尾，見到佢竟然用左假嘅LG板。塊垃圾求其貼張假嘅貼紙就當真貨，塊垃圾燒黑左一半。

你唔好斷人米路啦
啲組件壞一壞邊個上嚟整，parts壞咗邊個出錢換？
太陽能板邊個會日日去洗？(維持最高發電效率)
好似你話齋，入BD整個篷要幾多錢呀

所以你見我之後都無再出聲（唔計呢次）

邊個整就睇個客搵咩公司啦，一般都係2～3年包工包料嘅

清潔同電力測試我地就建議半年一次

冇話斷唔斷嘅，做嘅都係會做，多謝你肯留言就真

美國聽聞出左隻新板，轉換率高好多，但未有production

香港普遍都只係一個裝舊板，好快壞，又再維修既工程遊戲

我講得岩嗎？

美國新板行程我就唔熟啦。

而板正常壽命就20年以上嘅，講緊可以放沙漠用。而所謂嘅好快壞係有d仆街公司做壞規矩用假板又用黑工先令人d客快壞

而工程遊戲，好老實，第一如果個系統係做得衰嘅，3年內發生咩問題係要公司出人工出料壞換新去做呢個維修，公司係會蝕本，所以我地寧願每樣都做好d，減低壞嘅風險，大家winwin先可以令我地長做長有。

第二，其實有邊part真係壞左都好，客人隨時可以搵第2個電工師傅，再喺淘寶買件新嘅返嚟換左佢。

所以又點會係玩工程遊戲呢？

因為我聽有相關行業，係有客人無apply 保養，公司又唔包保養
裝完過一牌壞左無人負責。。。

呢個就係點解要揀間做得好嘅公司做

清想了解下係咪

2.5米棚架：合法
有任何圍板：僭健
拆除式圍板：法律罅

啲人話只要屋宇署黎查果時拆走圍板就奈你唔何？但屋宇署黎查會事先通知？突擊點算

咪滾鳩人啦
大夏天台最高1.5m

村屋就2.5米？

聽樓主講某啲區開始飽和中電已經唔批，咁太陽能公司會唔會check埋定要自己問中電

你冇理解錯

Ching冷靜d先我就冇心呃人嘅，咁佢本身係有2條問題

第一條平時整出嚟係咩板樣，就係上面嘅圖

第二條大廈畀唔畀，大廈整唔整得就係基於嗰座大廈本身畀唔畀。

間間公司實際做法制度會唔同，但我呢邊做法係收少少按金去幫個客入紙中電，咁等一星期左右中電就會回覆批唔批或者批到幾多。如果批出嚟客人滿意嗰個數就可以畀錢開工，唔滿意比如申請7千但只批出3千嘅，咁我地咪退返錢畀個客。大家均均真真就最好。

村屋係2. 5米，好似上面d圖咁

Thx清
咁想問埋單相係申請難度高定效益低？睇中電個計法好似越少電就越高價？

單轉三又要幾皮野

我上上上星期個客都係搵一條龍咁單相轉三相再舖板。

首先以一般天台舖350尺板為例，你轉左三相會大約發到6 7千瓦左右嘅電，係唔會過10千瓦所以都係收5蚊嘅。

然後申唔申請三相真係睇你想唔想一勞永逸。冷氣、即熱式熱水爐、洗衣乾衣機呢d樣樣都係電，依家叫做有個誘因畀你去轉埋三相囉。

同埋轉三相嗰幾萬蚊其實畀多一年套系統都已經搵返返嚟。

都係，如果我搞都會轉三相，住得村屋費鳩事買石油罐麻鳩煩，全電算，一般家庭三相60A夠唔夠做？定100A穩陣啲？

一般都係60A已經夠
同埋講真個個轉嘅都想有咁大整咁大，然後中電都係唔會批，因為用唔著

下。。。淘寶，個parts唔洗合乎香港機電工程署既要求？原來你地係咁玩

咁你唔淘寶可以Amazon嘅，睇你用支那嘢定來佬嘢啦

我舉嘅只係一個例子去話唔一定要搵返太陽能公司。我一直都堅持話自識整一定係咩都係自己整最平。

所以喺上面個留言我係想表達我公司冇意思亦都冇心力去玩工程遊戲

babykingdom真係好難玩，只係留個言話係行內人,解答下佢地問題就畀admin連ban 3個account CLS

善意打破零回覆

接到好多巴打查詢問公屋 居屋室內裝唔裝到，我一次過答啦。係唔建議嘅 ，裝完都幾嘥錢

我一般只會建議天台/空地/工廈/農地/貨倉呢d地方裝

私樓新盤如果要埋150呎天台就30萬
如果淨發電，計埋地價裝備大概要幾耐回本？

想問下太陽能發電幾耐要維修一次, 有冇D 野零件會好易壞, 話哂D gear 日曬雨淋

一般間間公司都係2～3年包工包料保全套系統。

最易壞係隻牛，如果揀錯左隻錯功率嘅牛下下超功率咁用就會好易壞。

但其實正正常常咁用，每半年做一次電力測試，平時勤力少少打掃下d板係唔會咁易壞，因為set系統本身係預你用十年以上。

除左板以外嘅部件，手勢好嘅公司會幫你搵嘢遮住佢，受少d風吹雨打。

之前有Ching問應唔應該放隔熱板，我喺度解答返啦。

如果想起玻璃屋就要起隔熱板，因為咁樣先唔會走冷氣，又可以防水。

而板係唔會因為有隔熱板過熱而壞嘅。因為一般太陽能板可以喺攝氏-40～90度運作，本身係設計到喺沙漠都運作到。所以係唔會咁易壞嘅

想問現實村屋裝太陽能板，係咪唔會理傾斜角度（向南10-20度)，直接就咁平放安裝?

未至於完全平放嘅，通常會有2 3度做斜水

FiT 個回購價$3,$4,$5 每幾年review 一次。對個價不變有幾大信心？

簽左約就係到2033年，唔會改

每年回報幾多 會唔會低過做定期

當然多過定期好多，當你買貴野用LG，成本17.5萬左右，每年收4.7萬電費，點都4年回到本，我當真係touch wood 5年就壞左要整，都維修費一萬蚊內，整完又一條好漢可以繼續生錢

點入行

中央補貼d廠去庫存量
兩三年前d產能泡沫開始

咁真係做到成2x%~30% 年回報？！

當然啦 理論值 仲有其他因素影響嘅，比如住喺某d山旯旮位，每日曬到嘅太陽就係比其他人少15分鐘，咁都可以影響到個收益。

又或者用埋d垃圾牌子嘅板同逆變器，個發電功率同轉換率都可以好大影響。

我係朋友介紹，但我見上網有d公司都有請人

hi

幾錢一工 做邊part